有冇人試過隻貓有貓瘟?

隻貓尋日去body check 發現有貓瘟
已經立即留院俾醫生照顧 好擔心佢好想佢好番
佢尋日係咩symptoms 都未有 只有眼訓同少少燒
禁早期發現會唔會有機會好番？ 診所同我講少過50%機會好番因為佢得3個月... 不過都唔想放棄
有冇人有成功好番例子? 佢好番真係我做咩都得

買貓

人哋屋企生出黎俾我架 不過個朋友concept有啲怪 覺得唔洗打針...本來我尋日就係想幫佢打黎

我隻貓bb個陣都有 好高死亡率

留院成個禮拜 最尾肯食返野就無事

請問你個隻發現嗰陣係咪都係早？ 我個隻其實宜家仲肯食野 反而係醫生話佢用左藥會唔會想 所以要吊鹽水

感染幼貓的死亡率更是高達90%

什麼是貓瘟？常聽到但不認識的貓咪傳染病｜專業獸醫—李侯承
2019-07-26

李侯承 專業獸醫
對毛小孩啟動熱情、轉動愛，視他們為家人
你有養貓嗎？聽過貓瘟嗎？
那你對這個疾病的了解又有多少呢？
這個疾病死亡率多高？
致病因素是什麼？
不論你是養貓新手or老鳥～
都一定要清楚「貓瘟」究竟是何方神聖！

有養貓的人一定都聽過鼎鼎大名的
貓瘟（Feline Panleukopenia），
但面對這個疾病，
很多貓爸媽可能還是處於「聽過但是不熟」的階段。

PetTalk愛寵團隊今天就來介紹：
貓瘟為什麼會這麼棘手？
家貓得病的機率很高嗎？
染上貓瘟又會有什麼症狀？

什麼是貓瘟？

貓瘟又稱「貓小病毒性腸胃炎」
或「貓泛白血球減少症」，
是由貓小病毒（Feline Parvovirus）
感染所引起的病毒性傳染病，
會抑制骨髓的造血細胞。
此病毒適應力強，
可存在環境中長達數年之久，
能傳染給全貓科動物。

因為貓瘟病毒喜歡在分裂旺盛的細胞中增殖，
所以在6個月以下的幼貓，
以及疫苗接種不完全或未接種的貓咪
便成為高危險群，
而感染幼貓的死亡率更是高達90%！

加上在台灣這種適合病毒複製的溫暖氣候下，
貓瘟病毒一年四季都能生存的很好，
也因此時常可聽見大量疫情爆發。

貓瘟如何傳播？

通常是透過直接或間接接觸
已感染貓咪的糞便、嘔吐物、口水等體液，
或被沾染過的物品（如貓砂盆、人的外出鞋衣）；
此外，沒有施打過疫苗的母貓也會垂直感染給幼貓。

就算貓咪康復，
一年內仍可能持續經由糞便排毒，
因此還是有可能二度感染，
形成惡性循環。

感染貓瘟會有什麼症狀？

貓瘟的平均潛伏期約4-7天，常見症狀如下：

• 發高燒（超過40°C）
• 精神沉鬱
• 厭食
• 嘔吐
• 脫水
• 腹瀉，且糞便有腥臭味或血便
• 因免疫力下降引起繼發性肺炎
• 懷孕母貓發生早產或流產現象

貓瘟的治療方法

如懷疑是染上貓瘟，
獸醫師會利用貓瘟快篩試驗來確診；
但由於貓瘟有潛伏期，
所以有時候快篩試驗並不是100%準確，
需要密切注意病程的進展。

一旦確診為貓瘟，
患貓必須馬上和家中其他貓咪隔離並進行治療。

由於目前尚未有任何藥物可治癒或抑制貓瘟，
通常獸醫師會採取支持療法：

1、給予輸液治療以防止貓咪嚴重脫水
2、給予抗生素預防二次性細菌感染及敗血症
3、給予干擾素抑制病毒複製

定時接種疫苗有助於降低貓瘟的感染率

幼貓第一次預防注射的時間
大約在8～12週齡之間：
因為在離乳後，
幼貓體內從母乳中得到的移行抗體量會開始下降，
所以需要接種疫苗來避免病毒威脅。

一旦感染上病毒性傳染病，
治療過程不僅困難且費用昂貴，
最好的方法就是「預防」！
以定時施打疫苗來增加貓咪的抗體和抵抗力，
降低感染機率。

貓三合一疫苗
貓瘟、貓疱疹病毒性鼻氣管炎、貓卡里西病毒，
注射一次可提供一年有效免疫保護期。

貓四合一疫苗
貓瘟、貓疱疹病毒性鼻氣管炎、
貓卡里西病毒感染症、貓披衣菌，
注射一次可提供一年有效免疫保護期。

貓四合一+白血病疫苗
現在也有貓白血病疫苗是採用不含鋁佐劑，
且有兩年有效免疫保護期，
並搭配貓四合一疫苗，
給貓咪最完整的保護。

如果是第一次施打疫苗
或曾經發生不良反應的貓咪，
會建議住院觀察；
在注射後一小時內，
如果貓咪有任何反常現象，
請立刻聯繫獸醫師並就醫。

※延伸閱讀※
你還在打十年前的疫苗嗎？｜專業獸醫—徐瑋志

我們的大環境中
有太多隱藏殺手的傳染病在伺機而動，
貓瘟只是其中一種而已。
雖然疫苗接種計畫無法100%保證
貓咪這一生能免於感染這些傳染病；
但是定期的補強注射，
確實可大幅降低傳染病帶來的危害，
保護愛貓也保障牠的生活品質！

99%死梗。。。

有吊呀 勁心痛個陣隻手仔仲好細隻

不過依家無事啦 健健康康 仲好鬼曳添

祝你隻b都早日康復

多謝你呀!! 你隻貓好得意

我隻貓有貓流感，醫生話貓流感 = 貓瘟

單眼左幾個禮拜，但肯食嘢肯玩
幾個星期之後好返曬無事

順便想問下如果屋企隻貓有貓瘟 消毒完之後幾耐先可以再養新貓